榮光連台語版都有埋，而且係可以照唱嘅！

為何這土地目屎流
uī-hô che thó͘-tē ba̍k-sái lâu
為何予眾人攏憤恨
uī-hô hō͘ chèng-lâng lông hún-hīn
攑頭勿恬恬喝拂聲響透
gia̍h-thâu mài tiām-tiām hoah-hut siaⁿ hiúⁿ thàu
望自由歸佇香港
bāng chū-iû kui-tī hiang-káng

為何這驚惶趕袂走
uī-hô che kiaⁿ-hiâⁿ kuáⁿ beh cháu
為何為信念毋捌退後
uī-hô uī sìn-liām m̄-bat thè-āu
因何血咧流前進聲猶響透
in-hô hueh teh lâu chiân-chìn siaⁿ iáu hiúⁿ thàu
建自由光輝香港
kiàn chū-iû kong-hui hiang-káng

咧暗星墜落徬徨暝半
teh àm-sing tuī-lo̍h póng-hông mî-pòaⁿ
迷霧內對遠方吹來號筒聲
bê-bū lāi uì óan-hong chhoe lâi hō-tâng siaⁿ
保自由來齊集佇遮來全力對敵
pó chū-iû lâi chê-chi̍p tī-chia lâi chôan-le̍k tùi-te̍k
勇氣智慧永遠不滅
ióng-khì tì-hūi éng-óan put-bia̍t

黎明來到愛光復這香港
lê-bêng lâi-kàu ài kong-ho̍k che hiang-káng
男女鬥陣為正義時代革命
lâm-lú tàu-tīn uī chèng-gī sî-tāi kek-bēng
祈求民主佮自由萬世永不朽
kî-kiû bîn-chú kah chū-iû bān-sè éng put-hiú
我願榮光歸香港
góa gōan êng-kng kui hiang-káng

注︰
予=令，使
攏=亦，都
勿=唔，唔好，咪
佇=於，喺
袂=唔，唔得
毋捌=唔識
咧=在
對=由
遮=此，呢度
愛=要
佮=與，及，同

好

一講到語言話題，永遠得你撐場
睇來連登真係少語言撚

好難唱

巴打都有學台語？

睇到第一句目屎流笑左

係啊佢哋「眼淚」真係講「目屎」

其實將下面個段字音擺返上面會好小小

推

加油呀！

係咪真係唱到